投訴警察課 趁簡浩名離港要求作供 否則銷案

投訴警察課
趁簡浩名離港要求作供 否則銷案

【本報訊】投訴警察機制再被質疑形同廢物。曾於尖沙嘴清真寺門外遭警方水炮車射中的社福界特首選委簡浩名（Philip Khan），昨於facebook發文，指他今年7月就另一宗個案投訴警察，投訴警察課今次竟出「陰招」，在明知簡不在港的情況下，發信要求他在離港期間返港作供，否則會撤銷投訴。簡直斥警察手段卑劣。

簡浩名在帖文批評投訴警察課拖延處理，要他多輪作供，終於10月3日全部完成，但負責的觀塘警署本月初發信再次要求他作供。簡指早已通知警方本月7日至月底不在港，炮轟警方延至他離港後才向他發信，更表明若他無法作供或於信件發出30天內未收到回覆，即會因欠缺重要資訊而撤銷投訴。

簡指自己因事提早回港，才「有幸」發現信件，質疑信件註明於12月1日發出，但實際寄出日期為12月9日。而當他回港聯絡警方時，案件負責人竟「放大假」。他在帖文批評「如此卑劣手段叫香港人點可以冷靜」，斥警方「好陰險」。

簡浩名

簡：證須成立獨委會

簡接受《蘋果》訪問時指，相關投訴涉及去年發生的傷人案，已於今年審結。簡是報案人，事發時因目擊警察拉錯人作出提醒，「結果連我都拉埋」；案件審訊期間，三名警員疑向法庭作假口供，結果被告無罪釋放。該宗投訴包括簡浩名在內共有三名投訴人，分別投訴六名負責當日拘捕行動或提供假口供的警員。他批評警方阻撓投訴，「趁我唔响香港寄封信嚟。就算我返得切，但拆信拆唔切又點算？係咪想裝我彈弓？」為免再出問題，他今日再以「雙掛號」郵寄書面回覆。

簡浩名說，自雷曼事件與警方交手，對「自己人查自己人」的投訴警察課沒信心，今次事件便是例證，認為必須成立獨立調查委員會。簡續指，十月遭水炮車攻擊後，已委託律師協助投訴警方，而投訴警察課的回信中，沒有解釋其提問。

警方發言人指市民如認為於警方處理事件時受不合理對待，可向投訴警察課投訴，投訴警察課會公平公正處理。投訴警察課不會評論任何個別案件。

■記者鄭啟源

北區和你SHOP
日期 : 12月28,29日 星期六, 日
時間 : 15:00
地點 : 上水廣場

元朗區中學生集會- 延續革命 毋忘初心
日期 : 12月28日 星期六
時間：1930-2130
地點：天水圍 銀座
✅已獲發不反對通知書

-------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 星期三
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

----------------------------------------

和你坐 Stuck稅局
12月30日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

推

chi sin, push

去投訴 投訴警察課

咁喺投訴警察課投訴受到不公平對待，又去邊度投訴

邊度可以投訴投訴警察課

睇錯 管浩鳴

點樣投訴投訴警察課

制度要你滅亡